湯(28)涉理大圍城戰期間駕車衝向防暴警

#九龍城裁判法院第七庭
#曾宗堯暫委裁判官

👤湯(28)🛑已還押逾140天 #提堂（#1117尖沙咀 2項駕駛時沒有駕駛執照、2項沒有第三者保險而使用車輛、危險駕駛：涉理大圍城戰期間駕車衝向防暴警）

背景：

去年11月17日警方圍堵理大校園外一帶，期間28歲被告駕駛私家車加速撞向警方防線，致警方發射實彈及橡膠子彈，其後逃逸。12月2日旺角被捕，被控襲警、無牌及危險駕駛等共8項控罪，首次提堂後還柙至今。案件4月初於九龍城裁判法院再提堂，控方一度撤回襲警、未獲授權而取用運輸工具及未能出示身份證共3罪，被告仍面對餘下5項控罪。

案情：

被告以朋友有適合的避震可試為由，11月17日下午6:30分借揸此前剛轉讓比W1（控方第一證人）車牌為VG9124的白色私家車去到尖沙咀。控方PW2（第二證人警員）和PW3(第三證人警員）在柯士甸路漆咸道南封查道路，9:49分見到VG9124沿柯士甸路西行撞攔路膠帶後右轉停下，上前調查車上只有被告一人，車突然衝前幾乎撞到pw2,其避到并口頭警告，車5米距離再發動，pw3用其點38手槍射擋風玻璃，pw2也射橡膠彈。被告駛離現場。日後歸還w1時車牌已改，警方用CCTV鎖定車牌，車，及被告容貌。找到該白色私家車，軍火專家證人查到車上4個痕跡與開槍痕一致，在車後座右邊，及左安全帶位發現二顆子彈部分。其後警方經調查發現被告用同一手提電話號碼在網上出售另一私家車車牌為VL 6685，照片背景是旺角，警員12月2號在旺角拘捕被告，其并無正式駕駛執照只有一張過期的學牌。

控罪：
3）危險駕駛（1117尖沙咀）
4）無牌駕駛（1117尖沙咀）
5）沒有第三者保險而使用車輛罪（1117尖咀）
6）無牌駕駛（1202旺角）
7）沒有第三者保險而使用車輛罪（1202旺角）

被告就以上3-7控罪認罪，同意案情

控告3-7罪名成立

求情：

-被告坦白認罪悔過，無奈由於疫情一再延期，今主動提出提早聆訊。稱當日因好奇駛入警方封鎖線，自知無牌駕駛，害怕之下做出以上危駕（突然衝前險撞到截查警員）行為
-沒同類交通罪行記錄
-事件中沒人受傷
-已還押近五個月，經延期多次
-被告為家中經濟支柱，上有母親下有3歲女兒，希望早日獲釋照顧

判刑：
監禁5個月2星期（如何扣減還柙期官稱交由懲教計算）

停牌一年（不得駕駛，不得申請各類車牌）

自費駕駛改進課(不上會有另外控罪）

《附：量刑細項

第三項控罪量刑起點七個半月，認罪扣減三份一為五個月+1年停牌

第四五項控罪量刑起點為六星期，經三份一扣減四星期，加駕駛改進課程

11月7日干犯的三，四，五項控同期執行刑期五個月+1年停牌+駕駛改進課程

之後再犯的六七兩項控罪，同期執行兩個星期

總共刑期為五個月零兩星期，+1年停牌+駕駛改進課程》

還押咗140日 扣埋假有機會即刻放得返

英雄

上前調查車上只有被告一人，車突然衝前幾乎撞到pw2,其避到并口頭警告，車5米距離再發動，pw3用其點38手槍射擋風玻璃，pw2也射橡膠彈。

屌你D 狗乜鳩都實彈

鄭國泉揸的士撞向示威群眾撞斷咗個女仔腳唔洗拉仲有五十二萬收

撞啲狗乜事都冇就判5個月DKLM

屌用實槍射

好彩手足無受傷

泥頭車嘅話
班狗係咪要用火箭炮